【區議會選舉2015】監票真實案例參考

【區議會選舉2015】真實案例

第一單
耀安選區初步點票出現大量問題票
沙田區耀安選區，經初步點票後出現高達757張問題票。據現場消息指，有不少選票上蓋印與一般剔號印章的形狀有異，懷疑印章出現問題。

另一單
2015年馬鞍山頌安陳震夏中學點票站，發生遺失選票箱鎖匙事件。凌晨零時，該點票站原定對4個票箱進行點票程序，惟發現其中一個票箱的鎖匙遺失了，票箱打不開，票站主任向上級請示，獲律政司指示可以用工具將鎖頭撬開，職員決定用鐵鎚將票箱鎖頭鑿開，並會連同其餘選票一併點算。

再另一單
2015年石籬南選區點票出錯，多出一千張選票，足以左右選舉結果。

葵青石籬南選區候選人梁國華表示，點票前選舉主任公佈當日全日累積有7182張選票，惟封箱之後，票站工作人員發現實際票站全日只發出6182張選票，估計每一個投票時段的票數皆有錯漏，造成累積選票誤報1000張選票。梁國華表示當時向票站主任要求封箱，將發出的選票與石籬南的選民登記名冊作比對，並延請選舉委員會及候選人的法律顧問核實結果。惟票站主任拒絕，稱此做法為程序之外。

過去已經發生咁多仆街野冇下文
今年一定會更加多花樣
所以大家一定要去監票

咪撚做休息撚

投完票，贏輸都好，我地有新野做。

文宣方向：

1. 有得一人一票，社會氣氛好左幾多？而且大家都相信投資，年青人到長者教出黎投，所以應該一人一票選特首。

2.我地要將種票、票多過投票人、送禮各種唔公平現象比英美兩國知。

3. Poly手足被困多日，要求警察撤退。

五大訴求 缺一不可
Be water be humble

一陣一定去監票

一定去！

一定要去監票

推

雲海
早啲寫定先，若果大家會前往點票站監察，有幾樣野可以注意，首先在場無論係票站主任定係點票嘅相關公務員，都唔可以離開地下劃出嘅 「限制區」，因為有時好奇怪地票站主任係會將廢票個箱擺離開個「限制區」，記住在場人士要警告佢唔可以咁樣做！另外點票完畢之後記住問返個票站主任攞晒返所有數目：「成功點妥選票」+「廢票」，係咪=投票人數「即係派出左嘅選票」，數目唔對就要票站主任釐清原因及理據！甚至可以重點！當然要四目關七，睇吓票箱、選民名單logbook等等等等有冇古怪野！大家唔係淨係坐喺度睇點票㗎！
Ps不過我爭取左20年希望唔准任何玩過魔術嘅公務員點票以及全部人要唔可以着長袖衫呢樣嘢選舉事務處到今日都唔回應我嘅要求！好可惜！

push

Push

係就咁去投票站睇？

係咪行入去就得？

就咁行入去睇? 通常會點幾耐?

最後果單先離撚譜，即係唔見左1000票

今年咁多票，分分鐘點到3,4點

【全民監票】

點票程序：
大約係 2230就會截龍，要所有人投晒票，「投票站」先會變身為「點票站」（通常需時要45-60分鐘）會有通告貼出；

之後就會開放公眾人士入去監票，人數會因場地問題會有所限制，而選舉代理人會有優先權入去；

監票人士入晒場，先會倒票出黎點，當中會先抽起問題選票，仲要對下「投票人數」同「選票」數係咪「一樣數目」；

點晒「正常票」，票站主任先會處理「問題選票」（例如吸咗係樣嗰d），票站主任就會根據張票有無清晰展示佢想投幾號而決定會唔會接納張選票，中間選舉代理人，候選人代表係可以就票站主任決定而作出反對嘅。

當然票數接近可以要求重點選票！

#區議會選舉

監票師出場

落街R票

推呀

各位記得做
防止種票

10點半一齊去

全民監票

票站要人監票
陪我一齊監

係多左
即係唔知邊度攝入去都可以

監票

唔係呀 係少咗

有成千票唔見咗
而最後建制贏二百票
都幾撚癲 最後應該不了了知咗

石蘺果單咁撚過分。。。

【區議會選舉2015】監票真實案例參考